[支爆]加日牽頭 11國簽署瘦身版TPP

美國去年退出《跨太平洋夥伴關係協定》（TPP），餘下11國香港時間今日凌晨在智利聖地牙亞簽署「瘦身版」的《跨太平洋夥伴關係全面進展協定》（CPTPP）。

CPTPP由日本和加拿大牽頭，其他成員國包括澳洲、汶萊、智利、馬來西亞、墨西哥、新西蘭、秘魯、新加坡及越南，總經濟額達10萬億美元（78萬億港元），約佔全球國內生產總值（GDP）逾13.5%，人口近5億，比歐盟單一市場還要大。

面對美國貿易保護主義抬頭，將向入口鋁鋼材徵稅，CPTPP將會減低簽署國之間的入口關稅，鼓勵貿易以刺激經濟增長。

智利外長穆諾茲（Heraldo Munoz）前日出席相關活動說：「雖然某些產品仍將課稅，也存在貿易戰威脅，但我們將釋出開放訊息。這是全迄今簽署過最重要、規管最嚴格的自由貿易協定。」智利外交部發聲明指，CPTPP將會為其他地區性經濟融合協議，甚至未來在世界貿易組織（WTO）及亞太經合組織（APEC）內的協議訂立新標準。

CPTPP在各國簽署、獲至少6個成員國國會確認後60日，就會正式生效。
法新社